-
	- 14
	- [[2023-04-16]]
		- [[YTMusic]]
		  collapsed:: true
			- 使用技巧大全:
			- 0，歌单转移
			  就歌曲数量来说，因为是正版平台，所以歌曲比网易云音乐少很多。
			  如果把网易云全部歌单全部转移过来的话，很是费劲。
			  所以目前仅仅在YT听专辑音乐。
			  同时用Notion来管理专辑。
			  而单曲还是留在网易云吧，目前有计划把网易云单曲尝试自己组建成“专辑”再转到Youtube。 如果组建不成或者必要性不大的话，还是会使用网易云的。
			  网易云+Unblockmusic还是很香的。
			- 1，费用
			  上YouTube车一年35-40块钱左右，即可白送YouTube music
			  不如unblock music
			- 2，曲库
			  支持用户上传,
			  上传音乐的专辑封面必须是jpeg(jpg)格式,png格式会加载失败.用foobar替换封面.看评论
				- 音轨号必须顺序,不能分蝶号;
				- 同专辑音轨分叠号 #YTMusic
				  collapsed:: true
				- 同专辑音轨分蝶号 #YTMusic
					- 请用<DISC>代替<Disc Number>TAG,大部分音乐文件默认是Disc Number.
					  <TRACK>和<Track Number>可以混着用,没有影响.
					  都可以用foobar来修改,部分修改软件(MusicTag.exe)可能不会显示<DISC>列,只会识别<DISC NUMBER>.
					  各个音乐平台的标签也很不统一,酷狗是<DISC><Disc Number>混用. 网易云全是<Disc Number>
				- 不如网易云,网易云是真的牛逼,什么都有
			- 3，音质
			  256k
			  不如苹果
			- 4，歌单/专辑 管理(痛点)
			  不如spotify
			  建议用第三方视图数据库管理（notion，airtable等），分享下YouTube的专辑或者歌单的链接即pc端是打开浏览器，安卓端是唤app。
			  因为yt没有歌单文件夹，没有歌单位置移动
			  目前没找到比较自动化的方法,...
			- 4.1 定时停止播放方法，看讨论笑死我了
			  https://support.google.com/youtubemusic/thread/69988583/sleep-timer-where?hl=en
			- 5 桌面youtube客户端
			  https://github.com/th-ch/youtube-music/releases/
			  感觉没啥大用
			- 6竟然可以多选音乐了哈哈哈哈2022-01-16 23:12:06
			- 总结:界面比apple music还简陋,功能比spotify还少.曲库比网易云还少
			  喜欢简洁播放器的小伙伴可以试一试.
	-